---
aid: 9025
zid: 131129
title: "技术问题, 归化干部版左轮不科学"
author: 海盗
date: 2013-05-29 00:55:13+07:00
lastmod: 2013-06-14 10:41:00+07:00
---

海盗 于 2013-5-29 00:55:13 发表了：

目前的设定是纸蛋壳,固定转轮轴. 不说黑火药和 9 毫米威力到底能达到什么程度. 光是这个纸蛋壳就够让人头大了.

子弹在蛋巢里需要定位, 传统金属弹左轮一般用突底缘蛋的底缘定位, 纸蛋壳后面没法做底缘, 只能用蛋壳口部定位, 或者把纸蛋壳做成锥形.

不管采用哪种形式, 蛋巢里都不能是一根直管, 或者口部有个定位凸台, 或者做成锥形. 这样就会让退壳变成恶梦.

因为纸蛋壳打过以后不一定总能保持完整, 应该说多数情况下, 前面会碎掉一部分, 如果蛋巢不是直筒, 要想把碎掉的纸壳碎片全都退出去就很难, 恐怕需要备一把异型绞刀, 每次装弹不到位就要绞一遍, 这样一来纸壳就再无装填便利性可言.

除了纸壳本身, 还有底火也很麻烦, 因为底火是卷在纸壳里的, 发射的时候很容易往后鼓出来一些, 甚至会完全脱出, 就容易卡壳.

---

sbzsnowtiger 于 2013-5-29 01:29:36 发表了：

铜底纸壳？

---

tgwtgw 于 2013-5-29 07:21:20 发表了：

南北战争的那种老式柯尔特左轮貌似用的就是纸包弹

---

liutom 于 2013-5-29 07:40:38 发表了：

其实威力才是真正的问题，黑火药 9 毫米弹药在短管左轮上发射，根本就是开玩笑

---

knifers 于 2013-5-29 12:50:18 发表了：

那是前装左轮，打完六发之后就要花好多时间装填的。

&nbsp; &nbsp; 再说 9MM 威力不一定低嘛。54 只有 7.62MM，不照样因威力大而出名么。

---

兰度 于 2013-5-29 12:52:27 发表了：

_本帖最后由 兰度 于 2013-5-29 12:52 编辑_

> knifers 发表于 2013-5-29 12:50
>
> 那是前装左轮，打完六发之后就要花好多时间装填的。
>
> &nbsp; &nbsp; 再说 9MM 威力不一定低嘛。54 只有 7.62MM，不照样因威 ...

你觉得装黑火药的帕弹威力会够大么？

---

liutom 于 2013-5-29 13:00:46 发表了：

> knifers 发表于 2013-5-29 12:50
>
> 那是前装左轮，打完六发之后就要花好多时间装填的。
>
> &nbsp; &nbsp; 再说 9MM 威力不一定低嘛。54 只有 7.62MM，不照样因威 ...

54 还威力大，那东西碰上个壮的一枪绝对打不倒，碰上明代好点的甲恐怕 6 枪都放不倒。

9 毫米派弹现代也大把打中接着蹦跶的，所以米国警察要加大手枪口径。

这黑火药的 9 毫米弹，动能恐怕只有现代派弹的一半，再用个前后都漏气的转轮打，那才叫彻底的杯具。

---

赤色 MA 于 2013-5-29 13:09:27 发表了：

> liutom 发表于 2013-5-29 13:00
>
> 54 还威力大，那东西碰上个壮的一枪绝对打不倒，碰上明代好点的甲恐怕 6 枪都放不倒。
>
> 9 毫米派弹现代也大把 ...

54 特点不是作为手枪穿透力过剩吗？

---

liutom 于 2013-5-29 13:17:19 发表了：

> 赤色 MA 发表于 2013-5-29 13:09
>
> 54 特点不是作为手枪穿透力过剩吗？

那是指机舱吧？

---

liutom 于 2013-5-29 13:45:15 发表了：

> 赤色 MA 发表于 2013-5-29 13:09
>
> 54 特点不是作为手枪穿透力过剩吗？

翻了翻，理论上说，7.62TT 手枪弹的动能和 9 毫米派弹差不多，如果都用铅芯弹，普遍认为 9 毫米的更好，说 54 穿透力强，大概是用的钢芯弹。

香港黑道的兄弟们也不容易，能搞到的 9 毫米弹可能没有钢芯的。

---

尤冈蒙多 于 2013-5-29 14:42:55 发表了：

所谓归化民左轮的用途不就是吓唬一下对手然后开溜么

而且 007 那把点 32ACP 的 PPK,膛口动能不到 200 焦,人家一样纵横天下几十年有没有

---

海盗 于 2013-5-29 15:02:44 发表了：

> tgwtgw 发表于 2013-5-29 07:21
>
> 南北战争的那种老式柯尔特左轮貌似用的就是纸包弹

那种是前装的，后面再装个火冒

---

海盗 于 2013-5-29 15:05:01 发表了：

> liutom 发表于 2013-5-29 13:00
>
> 54 还威力大，那东西碰上个壮的一枪绝对打不倒，碰上明代好点的甲恐怕 6 枪都放不倒。
>
> 9 毫米派弹现代也大把 ...

黑火药的威力差不多是无烟火药的 1/3，如果按马格努母蛋的长度，威力应该可以做到马卡罗夫的水平

---

砍树少年花生屯 于 2013-5-29 15:09:59 发表了：

> liutom 发表于 2013-5-29 13:00
>
> 54 还威力大，那东西碰上个壮的一枪绝对打不倒，碰上明代好点的甲恐怕 6 枪都放不倒。
>
> 9 毫米派弹现代也大把 ...

因为现代人体格壮实，抗击打能力比土著强

---

海盗 于 2013-5-29 15:10:50 发表了：

> liutom 发表于 2013-5-29 13:45
>
> 翻了翻，理论上说，7.62TT 手枪弹的动能和 9 毫米派弹差不多，如果都用铅芯弹，普遍认为 9 毫米的更好，说 54 穿 ...

TT 那个枪弹实际就是毛瑟 763 的翻版，实际上马氏增和杨南镇都表示可以也用毛瑟盒子炮打 54 蛋，而且很准。那种蛋最初是用来在开阔环境野战的，首先考虑射程。后来手枪变成自卫武器，更多需要考虑能量释放，这蛋就有点怪异了。

---

Sokelov 于 2013-5-29 15:11:30 发表了：

看样子并不是柯尔特海军或者骑兵左轮，而是英式的那种换弹巢的撅把左轮，至少在装弹问题上解决了

---

海盗 于 2013-5-29 15:17:32 发表了：

> Sokelov 发表于 2013-5-29 15:11
>
> 看样子并不是柯尔特海军或者骑兵左轮，而是英式的那种换弹巢的撅把左轮，至少在装弹问题上解决了

应该没有那么高级，前面正文里写的就是把柯尔特牛仔枪改成后装。

不过如果后装纸壳蛋不成功也无所谓，召回换个前装蛋巢就可以了。

---

尤冈蒙多 于 2013-5-29 15:43:40 发表了：

托卡列夫作为手枪弹最大的问题是太长了,把全长超过 40 毫米的子弹塞到手枪握把里,以 21 世纪的标准就是反人类

---

sugarman1202 于 2013-5-29 17:55:11 发表了：

> 尤冈蒙多 发表于 2013-5-29 14:42
>
> 所谓归化民左轮的用途不就是吓唬一下对手然后开溜么
>
> 而且 007 那把点 32ACP 的 PPK,膛口动能不到 200 焦,人家一 ...

这玩意交给政保人员用用还行，给伏波军用？那简直是对士兵的不负责任！有柯尔特和事佬的水平才行吧。

实在不行双管霰弹枪，虽然只能两发，可是威力大，制作、换弹简单，也算另辟蹊径。反正伏波军的士兵并不像现代士兵一样觉得副武器一定要是“手枪”。

---

手握横刀便能斬 于 2013-5-29 18:01:25 发表了：

> liutom 发表于 2013-5-29 07:40
>
> 其实威力才是真正的问题，黑火药 9 毫米弹药在短管左轮上发射，根本就是开玩笑

旧日本帝国不是有款左轮就是黑火药发射的么？

---

兰度 于 2013-5-29 18:09:08 发表了：

> 手握横刀便能斬 发表于 2013-5-29 18:01
>
> 旧日本帝国不是有款左轮就是黑火药发射的么？

所以 72 岁的李鸿章被当面一枪都没死。

---

liutom 于 2013-5-29 22:06:28 发表了：

所以说，书里这个 9 毫米手枪，还是有比较严重的问题的，应该尽快改过来

---

de9000 于 2013-5-30 08:05:47 发表了：

> 兰度 发表于 2013-5-29 18:09
>
> 所以 72 岁的李鸿章被当面一枪都没死。

不过，十七世纪的元老院敌人可享受不到现代医院的服务

---

猪突猛进钱如标 于 2013-5-30 08:23:55 发表了：

那个弹膛尺寸通用 9mm para 的真是蛋疼，最少也要向 9×30 看齐才对

---

龙套甲 于 2013-5-30 08:33:40 发表了：

其实 44-40 温切斯特不就很好嘛，搭配 200 格令裸铅弹头能够达到 379m/s 的枪口初速，933J 的枪口动能。

---

海盗 于 2013-5-30 13:33:49 发表了：

> 龙套甲 发表于 2013-5-30 08:33
>
> 其实 44-40 温切斯特不就很好嘛，搭配 200 格令裸铅弹头能够达到 379m/s 的枪口初速，933J 的枪口动能。

看起来好凶残的样子

---

海盗 于 2013-5-30 13:35:47 发表了：

> 猪突猛进钱如标 发表于 2013-5-30 08:23
>
> 那个弹膛尺寸通用 9mm para 的真是蛋疼，最少也要向 9×30 看齐才对

357 马格南是 9\*33

---

liutom 于 2013-5-30 14:38:25 发表了：

直接上米尼短弹完事

---

海盗 于 2013-5-30 16:22:52 发表了：

> liutom 发表于 2013-5-30 14:38
>
> 直接上米尼短弹完事

只有纯前装枪才用得着米涅弹

---

liutom 于 2013-5-30 18:59:11 发表了：

> 海盗 发表于 2013-5-30 16:22
>
> 只有纯前装枪才用得着米涅弹

目前的线膛枪应该都用，没有被甲，加工精度不足，用米尼弹还是有优势的

---

wanghrobin 于 2013-5-30 21:12:03 发表了：

纸弹壳没什么不能用的，配上黄铜底座，黑火药的低膛压正好合适。9mm 的独头弹一样很凶残。

---

海盗 于 2013-5-30 22:12:01 发表了：

> liutom 发表于 2013-5-30 18:59
>
> 目前的线膛枪应该都用，没有被甲，加工精度不足，用米尼弹还是有优势的

米涅蛋是为了在前装线膛枪上快速装弹做的一个设计, 以前用实心弹必须垫东西或者弹丸直径比阳线口径大, 装弹不方便.

不过弹头在空气里飞, 自然是实心比空心的密度更高, 受风偏影响更少, 精度更高, 威力也更大. 所以改后装枪以后就没人再用米涅蛋了.而且米涅蛋比实心弹造价也贵.

---

海盗 于 2013-5-30 22:16:47 发表了：

> wanghrobin 发表于 2013-5-30 21:12
>
> 纸弹壳没什么不能用的，配上黄铜底座，黑火药的低膛压正好合适。9mm 的独头弹一样很凶残。

左轮枪不像猎枪, 后面是完全闭锁的, 弹丸很容易定位. 左轮后面有个挺大的间隙, 弹壳受火药膨胀的压力, 蛋底会往后跑, 纸壳会紧贴在蛋巢壁上, 瞬间会有很大摩擦力, 应力足够把纸弄碎了

---

龙套甲 于 2013-5-30 22:44:30 发表了：

> 海盗 发表于 2013-5-30 13:33
>
> 看起来好凶残的样子

而且转轮手枪和杠杆卡宾枪可以共用同一种弹药。所以这玩意在无烟火药的 30-30 以前是最受欢迎的猎鹿用子弹，而且打人猎鹿两相宜。

---

liutom 于 2013-5-31 00:28:32 发表了：

> 海盗 发表于 2013-5-30 22:12
>
> 米涅蛋是为了在前装线膛枪上快速装弹做的一个设计, 以前用实心弹必须垫东西或者弹丸直径比阳线口径大, 装 ...

我以前查过，后装线膛枪很长一段时间仍然是用米尼弹的，主要是纸包整装弹

---

海盗 于 2013-5-31 10:06:15 发表了：

> liutom 发表于 2013-5-31 00:28
>
> 我以前查过，后装线膛枪很长一段时间仍然是用米尼弹的，主要是纸包整装弹

可能是过剩弹药太多，以色列有很多 M1 卡宾枪蛋，后来做了好几种能用这个蛋的现代冲锋枪和卡宾枪

---

海盗 于 2013-5-31 10:07:54 发表了：

> 龙套甲 发表于 2013-5-30 22:44
>
> 而且转轮手枪和杠杆卡宾枪可以共用同一种弹药。所以这玩意在无烟火药的 30-30 以前是最受欢迎的猎鹿用子弹， ...

不过左轮枪的口径不能太大，要不然那个轮子就大的像个腰鼓了，其实我觉得把 357 马格努姆放大到 10 毫米，再加长到 35 左右就差不多了。

---

真红骑士 于 2013-5-31 10:27:04 发表了：

> 兰度 发表于 2013-5-29 18:09
>
> 所以 72 岁的李鸿章被当面一枪都没死。

双管散弹枪现在没难度吧？类似生化 6 里海伦娜那种

---

兰度 于 2013-5-31 10:57:08 发表了：

> 真红骑士 发表于 2013-5-31 10:27
>
> 双管散弹枪现在没难度吧？类似生化 6 里海伦娜那种

我觉得把这玩意缩成 12 号口径也没啥难度。

---

真红骑士 于 2013-5-31 11:55:18 发表了：

> 兰度 发表于 2013-5-31 10:57
>
> 我觉得把这玩意缩成 12 号口径也没啥难度。

这是啥？

---

兰度 于 2013-5-31 13:31:33 发表了：

> 真红骑士 发表于 2013-5-31 11:55
>
> 这是啥？

毛子的 23MM 霰弹枪，使用铜底纸壳弹。

---

sugarman1202 于 2013-6-13 18:01:46 发表了：

> 真红骑士 发表于 2013-5-31 11:55
>
> 这是啥？

纸壳弹用来给临高版霰弹枪做弹药再合适不过了！

强烈要求开发霰弹枪，哪怕只是双管霰弹枪也好。每个炮兵挂腰间，两发就算不能全部命中，平均下来也能打中 1.5 个吧，算 6 个人伺候一门炮，那就是能在换弹之前一个炮兵组能干掉 7.5 个敌人，能挡下一次小冲锋呢，跟何况纸壳定装弹换弹快，很快就能形成下一次杀伤。

---

真红骑士 于 2013-6-13 19:01:55 发表了：

_本帖最后由 真红骑士 于 2013-6-13 19:02 编辑_

> sugarman1202 发表于 2013-6-13 18:01
>
> 纸壳弹用来给临高版霰弹枪做弹药再合适不过了！
>
> 强烈要求开发霰弹枪，哪怕只是双管霰弹枪也好。每个炮兵 ...

S4 AP5 射程 12 寸 突击 1 双联 散弹

双联：重投失败的命中

散弹：命中骰出 6 造成两次命中

---

sailor 于 2013-6-13 21:29:40 发表了：

归化民干部配枪，外观要酷，威力要足够低，用起来要足够麻烦，当然还要考虑成本问题。。

---

tangjun 于 2013-6-14 10:41:21 发表了：

> sailor 发表于 2013-6-13 21:29
>
> 归化民干部配枪，外观要酷，威力要足够低，用起来要足够麻烦，当然还要考虑成本问题。。

我认为

归化民干部配击发滑膛手枪就足够了

---
